<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ☰</title>
    <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ☰</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>th</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 13:54:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dm-o.netlify.app/th/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ใหญ่</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2021-02-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2021-02-22/</guid>
      <description>ต้นไม้ใหญ่&#xA;ถ้าเป็นใบ&#xA;หากคุณต้องการไปถึงสวรรค์&#xA;ควรปลูกรากให้แน่นในนรก</description>
    </item>
    <item>
      <title>ฝน</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2021-01-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2021-01-23/</guid>
      <description>เรนจัง&#xA;ถ้าคุณรบกวนฉัน&#xA;แต่งงานกับคุณ</description>
    </item>
    <item>
      <title>ฟัน</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-06-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-06-01/</guid>
      <description>กาลครั้งหนึ่ง&#xA;มีเด็กชายคนหนึ่ง&#xA;ฉันมีปีกตั้งแต่ฉันเกิด&#xA;ปีกของมันอ่อนแอ&#xA;แตกต่างจากสิ่งที่มนุษย์มี&#xA;แต่เขาเห็นนกบินอยู่บนท้องฟ้า&#xA;ฉันยังอยากจะบินไปบนท้องฟ้า&#xA;ฉันอยากเห็นว่าโลกจะเป็นอย่างไรสักครั้ง&#xA;ปีกยังอ่อนแออยู่&#xA;ฉันปล่อยให้เด็กบินไม่ได้&#xA;แต่&#xA;เขามีจิตวิญญาณที่ไม่ย่อท้อ&#xA;ฉันไม่ละทิ้งความฝันของตัวเอง&#xA;เขาจึงได้วางแผน เดินทางไปยังเมืองหลวงของประเทศที่ห่างไกล ฉันซื้อกระสอบทราย&#xA;กระสอบทรายอันนั้น ใช้ในวัดใหญ่ในภาคตะวันตก ว่ากันว่ามีพลังในการกักขังจอมมารได้&#xA;กระสอบทรายจะใหญ่ขึ้นเมื่อคุณใช้งาน&#xA;มันเริ่มหนักขึ้น&#xA;เขา&#xA;มองดูผู้คนกำลังวิ่ง&#xA;ฉันสังเกตว่าฉันมักจะพกกระสอบทรายไว้บนหลัง&#xA;อย่างไรก็ตามกระสอบทรายมักจะไม่ใหญ่มาก&#xA;ใช้เพื่อพัฒนาความแข็งแรงของขาเป็นหลัก&#xA;เขาจึงคิดว่า&#xA;หากเขาต้องการฝึกพลังปีกของเขา&#xA;คุณจะไม่สามารถบรรลุเป้าหมายด้วยกระสอบทรายธรรมดาเช่นนี้ได้&#xA;เพราะมันเบาเกินไป&#xA;และเมื่อพลังของเขาเองเพิ่มขึ้น&#xA;หากน้ำหนักกระสอบทรายไม่เปลี่ยนแปลง&#xA;ไม่สามารถแข็งแกร่งขึ้นได้&#xA;เพื่อให้ปีกของมันแข็งแรงพอที่จะบินได้&#xA;ฉันตัดสินใจถือกระสอบทรายที่มีพลังของราชาปีศาจผนึกไว้บนหลังของฉัน&#xA;เขาเป็นทั้งกลางวันและกลางคืน&#xA;ฉันฝึกฝนการแตะปีกอย่างต่อเนื่อง เมื่อพลังของเขาเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่า&#xA;น้ำหนักของกระสอบทรายนั้นก็จะเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเช่นกัน เขายืมพลังของราชาปีศาจ&#xA;การฝึกอบรมอย่างต่อเนื่อง&#xA;ปีกของเขาเริ่มใหญ่ขึ้นเรื่อยๆ&#xA;วันหนึ่งเขาสยายปีกและ&#xA;มันสูงกว่าหลังคา&#xA;มันใหญ่กว่าสวน&#xA;และเขาตัดสินใจที่จะลอง&#xA;เพื่อดูว่าฉันสามารถบินได้หรือไม่&#xA;พระองค์เสด็จมาถึงที่ราบอันกว้างใหญ่&#xA;ทดสอบการบินที่นี่&#xA;เขากระพือปีก&#xA;ฉันพยายามบินอย่างสุดกำลัง&#xA;แม้จะเป็นเพียงมิลลิเมตรก็ตาม&#xA;แต่เขาบินไม่ได้&#xA;เขาพยายามครั้งแล้วครั้งเล่า&#xA;ถึงกระนั้นเขาก็ไม่สามารถบินได้&#xA;และเขาเกือบจะหมดหวังแล้ว&#xA;ในขณะนั้น&#xA;มีหญิงสาวคนหนึ่งเดินผ่านเขาไป หญิงสาวกล่าว&#xA;“ว้าว ปีกของคุณงดงามจริงๆ&#xA;ฉันไม่เคยเห็นปีกที่สวยงามเช่นนี้มาก่อน&#xA;ยิ่งไปกว่านั้นมันยังเติบโตบนร่างกายมนุษย์อีกด้วย”&#xA;และหญิงสาวก็พูดอีกครั้ง “แต่มันแปลก.&#xA;ทำไมเขาถึงต้องแบกกระสอบทรายขนาดใหญ่ไว้บนหลัง ตอนที่เขาพยายามจะบิน? -&#xA;แล้วเด็กชายก็ตระหนักได้&#xA;อันที่จริงเขาฝึกโดยมีกระสอบทรายอยู่บนหลังมาหลายปีแล้ว สิ่งที่คุณต้องการจริงๆ เมื่อบิน</description>
    </item>
    <item>
      <title>รุ้ง</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-05-15/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-05-15/</guid>
      <description>เรนจัง&#xA;อย่ารบกวนฉันอีกต่อไป&#xA;ฉันแต่งงานแล้ว</description>
    </item>
    <item>
      <title>แต่</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-04-13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-04-13/</guid>
      <description>คุณไม่สามารถมองเห็นหลุมดำได้&#xA;เพราะคุณอยู่ในนั้น&#xA;คุณไม่สามารถมองเห็นหลุมสีขาวได้&#xA;เพราะมันอยู่นอกหลุมดำ</description>
    </item>
    <item>
      <title>ออก</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-01-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-01-16/</guid>
      <description>ไม่สามารถมองเห็นความจริงได้&#xA;เพราะ&#xA;ทันทีที่ฉันเห็นมัน&#xA;เพราะสิ่งนั้นจะเปลี่ยนไป&#xA;ไม่สามารถได้ยินความจริง&#xA;เพราะ&#xA;ทันทีที่ฉันได้ยินมัน&#xA;เพราะสิ่งนั้นจะเปลี่ยนไป&#xA;ไม่สามารถคิดถึงความจริงได้&#xA;เพราะ&#xA;ช่วงเวลาที่ฉันคิดถึงเรื่องนี้&#xA;เพราะสิ่งนั้นจะเปลี่ยนไป</description>
    </item>
    <item>
      <title>รุ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-01-13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2020-01-13/</guid>
      <description>คุณ การพยายามมองข้อเท็จจริงด้วยตาของคุณเป็นสิ่งผิด&#xA;นั่นแตกต่าง&#xA;เพราะ, สิ่งที่คุณกำลังมองหาคือ&#xA;แค่,&#xA;ข้อเท็จจริงหลังจากได้เห็น&#xA;คุณ&#xA;เป็นการผิดที่จะพยายามตัดสินข้อเท็จจริงด้วยหัวของคุณ&#xA;นั่นแตกต่าง&#xA;เพราะ,&#xA;สิ่งที่ถูกกำหนดไว้ก็คือ&#xA;แค่,&#xA;ข้อเท็จจริงก่อนการพิพากษา</description>
    </item>
    <item>
      <title>ถึง</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-07-13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-07-13/</guid>
      <description>ทำงานหนักจนไม่อยากทำงานอีกต่อไป พักเยอะจนไม่อยากพักอีกต่อไป&#xA;จะกินจนกินไม่ไหวแล้ว&#xA;อย่ากินจนกว่าคุณจะกิน&#xA;ฉันจะมีชีวิตอยู่จนกว่าฉันจะตาย</description>
    </item>
    <item>
      <title>หยด</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-05-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-05-17/</guid>
      <description>ไม่กี่ปีที่ผ่านมา&#xA;คิดถึงชีวิตของคุณ&#xA;แต่ตอนนี้&#xA;คุณควรรู้&#xA;ฉันมีส่วนร่วมในชีวิตของคุณในแบบที่ไม่มีอยู่จริง</description>
    </item>
    <item>
      <title>กฎแห่งธรรมชาติ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-05-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-05-15/</guid>
      <description>หากมีวิธีที่จะไม่แยแสกับทุกสิ่ง วิธีการนั้นก็ต้องไม่แยแสกับ ความเฉยเมย&#39;&#39; ด้วย กล่าวอีกนัยหนึ่ง ความเฉยเมยที่ ยอมให้เกิดความเฉยเมย&amp;rsquo;&amp;rsquo; เรียกว่า กฎแห่งความเฉยเมยอันยิ่งใหญ่&#39;&#39; หรือ นินจาผู้ยิ่งใหญ่&#39;&#39;&#xA;ในทางกลับกัน วิธีการไม่ยอมให้หัวใจเปลี่ยนแปลงไม่ว่าในสถานการณ์ใดๆ เรียกว่า กฎแห่งความไม่แยแสเล็กๆ น้อยๆ&#39;&#39; หรือ นินจาตัวเล็ก&#39;&#39;&#xA;หากเรายกตัวอย่างวัตถุชิ้นเดียว ในระยะแรก เราจะทำได้เพียงมีใจที่เคลื่อนไหวไปยังวัตถุนั้นเท่านั้น ในระยะที่สอง คุณจะเรียนรู้ที่จะไม่แยแสกับวัตถุนั้น ในขั้นตอนที่สาม เราไม่สามารถเฉยเมยต่อวัตถุได้เท่านั้น แต่ยังไม่สนใจ &amp;ldquo;ความเฉยเมย&amp;rdquo; อีกด้วย&#xA;หากคุณมาไกลขนาดนี้ คุณได้บรรลุถึงความเฉยเมยอย่างมากต่อสิ่งหนึ่งสิ่งใด เมื่อใช้วิธีนี้กับทุกสิ่งในโลก อุปสรรคกรรมก็จะหมดไป และจะไม่มีสิ่งใดที่ทนไม่ได้อีกต่อไป สิ่งนี้สามารถเรียกได้ว่าเป็น &amp;ldquo;กฎแห่งความไม่แยแสอันยิ่งใหญ่&amp;rdquo; หรือ &amp;ldquo;นินจาผู้ยิ่งใหญ่&amp;rdquo;&#xA;หากคุณถามใครสักคนว่าจะอธิบาย ความว่างเปล่า&#39;&#39; อย่างไร เขาอาจจะตอบว่า ไม่มีอะไร&amp;rsquo;&amp;rsquo; หรือคุณอาจแสดงกระดาษเปล่าให้พวกเขาแล้วพูดว่า ``นี่คือความว่างเปล่า&amp;rsquo;&amp;rsquo; แต่เขาคิดผิด เพราะหากมีภาวะ &amp;ldquo;ไม่มี&amp;rdquo; สภาพนั้นก็มีอยู่จริง และไม่ใช่ &amp;ldquo;ไม่มีเลย&amp;rdquo; อย่างแท้จริง นอกจากนี้เนื่องจากกระดาษขาวก็มีสีขาวเช่นกัน การไม่มีสีจึงไม่เป็นความจริง&#xA;ซึ่งคล้ายกับการถามจิตรกรถึงวิธีการวาด &amp;ldquo;ความโปร่งใส&amp;rdquo; ช่างทาสีจะเดือดร้อน เนื่องจากไม่สามารถวาดความโปร่งใสหรือวาดไม่ได้ ความโปร่งใสคือความว่างเปล่าโดยสมบูรณ์ ไม่เพียงแต่ไม่มีสีเท่านั้น แต่ยังไม่มีแนวคิดเรื่อง &amp;ldquo;ไม่มีสี&amp;rdquo; (สีขาว) ด้วยซ้ำ&#xA;น้ำใสมีสีอะไร? คำตอบเดียวที่คุณอาจตอบได้คือ นั่นคือสีที่คุณเห็น คุณสมบัตินี้เรียกว่า &amp;ldquo;ความโปร่งใส&amp;rdquo; ดังนั้นธรรมชาติของพระพุทธเจ้าจึงกล่าวได้ว่าโปร่งใสเช่นกัน หากคุณต้องการพิสูจน์การดำรงอยู่ของพระพุทธเจ้า มาเริ่มกันที่ ``พิสูจน์การมีอยู่ของความโปร่งใส&#39;&#39;</description>
    </item>
    <item>
      <title>หรือ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-04-13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2019-04-13/</guid>
      <description>ไม่จริง&#xA;ไม่จริง ชินยะ&#xA;ไม่ดี&#xA;ไม่ดี&#xA;ความดี&#xA;ไม่สวย&#xA;สวยมาก&#xA;ความงาม</description>
    </item>
    <item>
      <title>เช้า</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-07-17/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-07-17/</guid>
      <description>ฉันพา Kouka ไปเดินเล่นในตอนเช้า&#xA;ฉันเล่นกับเธอมากและเดินไกลมาก&#xA;“ฉันจะกลับบ้านยังไงล่ะ บอกทางให้ฉันหน่อย” ฉันถามเธอ&#xA;จากนั้น Kouka ก็ยืนนิ่งและไม่ขยับ&#xA;ขยับเท่าไหร่เธอก็ไม่ขยับเลย&#xA;ฉันจึงอุ้ม Koka ไว้ในอ้อมแขน และในขณะที่เราเดินไปด้วยกัน ฉันก็พูดกับเธอว่า&#xA;“คุณน่าทึ่งจริงๆ&#xA;คุณพบทางกลับบ้านแล้ว&#xA;ถ้าคิดจะหาทางให้พ่ออุ้มคุณ&#xA;คุณก็รู้ว่าถนนที่พ่อคุณเดินนำไปสู่บ้านของเราเสมอ”&#xA;ฉันพาโคคาไปตลาดซื้อของตอนเที่ยง&#xA;ระหว่างทางกลับบ้าน ฉันมีผักอยู่ในมือมากมาย&#xA;จากนั้น Kouka ก็เดินไปโดยไม่ขอกอดขณะบอกทาง&#xA;“พ่อ ขอบคุณสำหรับการทำงานหนักของคุณ&#xA;เพราะฉันรู้ทางกลับบ้าน&#xA;พ่อไม่ต้องกังวลเรื่องถนน”&#xA;เหมือนจะบอกว่า</description>
    </item>
    <item>
      <title>ฝัน</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-07-11/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-07-11/</guid>
      <description>ความมืดความมืดก็คือความสว่าง&#xA;แสงสว่างไม่มืด&#xA;นั่นเป็นเหตุผล&#xA;แก่นแท้ของแสงก็คือ&#xA;มันมืด&#xA;ท้องฟ้าที่ว่างเปล่าคือผลไม้&#xA;ผลไม้ไม่ว่างเปล่า&#xA;นั่นเป็นเหตุผล&#xA;สาระสำคัญของเรื่องก็คือ&#xA;ในท้องฟ้า</description>
    </item>
    <item>
      <title>ของ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-05-23/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-05-23/</guid>
      <description>หายากคุณ&#xA;ฉันหลงใหลในตัวคุณ&#xA;ฉันจะปกป้องคุณ&#xA;ฉันรักคุณ&#xA;ฉันต้องการคุณ&#xA;ฉันชื่นชมคุณ&#xA;จ้องมองที่คุณ&#xA;ฉันรักคุณ&#xA;ฉันกำลังคิดถึงคุณ&#xA;ฉันกำลังไล่ตามคุณ&#xA;ฉันเคารพคุณ&#xA;ฉันเสนอให้คุณ</description>
    </item>
    <item>
      <title>โชค</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-04-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-04-15/</guid>
      <description>ทุกสิ่งมีค่า&#xA;เพราะ,&#xA;มิฉะนั้น, “ไม่มีค่า” จะกลายเป็นคุณค่าของมัน</description>
    </item>
    <item>
      <title>ใช่</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-04-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-04-13/</guid>
      <description>พระอาทิตย์เป็นทรงกลม&#xA;เป็นเพราะรูม่านตาของคุณกลม</description>
    </item>
    <item>
      <title>ใน</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-03-03/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-03-03/</guid>
      <description>“พวกเราที่ยังมีชีวิตอยู่” ก็ยังมีชีวิตอยู่&#xA;“พวกเราที่ตายไปแล้ว” จะต้องตาย&#xA;กล่าวอีกนัยหนึ่ง&#xA;เราไม่มีชีวิตอยู่&#xA;“พวกเราที่ยังมีชีวิตอยู่” จะต้องตาย&#xA;“พวกเราที่ตายไปแล้ว” ยังมีชีวิตอยู่&#xA;กล่าวอีกนัยหนึ่ง&#xA;เราไม่ได้กำลังจะตาย</description>
    </item>
    <item>
      <title>กู่</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-02-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2018-02-16/</guid>
      <description>กวีสวมหน้ากากเสมอ&#xA;เพราะ&#xA;เมื่อเขาไม่สวมหน้ากาก&#xA;เพราะจริงๆ แล้วเขาสวมหน้ากากที่เรียกว่า “ไม่สวมหน้ากาก”</description>
    </item>
    <item>
      <title>ผลไม้</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-11/</guid>
      <description>พวกเราเป็น&#xA;ฉันกำลังบังคับเรือที่จะจม แข่งขันเพื่อดูว่าใครจะไปได้เร็วกว่าและไกลกว่ากัน&#xA;หลังจากที่เรือจม&#xA;ถ้าคุณยังมีชีวิตอยู่&#xA;พี่ชาย,&#xA;อย่าลืมขึ้นบก!</description>
    </item>
    <item>
      <title>ตา</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-06/</guid>
      <description>แม้ว่าฉันจะให้คุณมากมายก็ตาม&#xA;เขายังคงต้องการมัน&#xA;ถึงแม้ฉันจะมีให้ไม่มากก็ตาม&#xA;ผู้ชายคนนั้นพอใจ</description>
    </item>
    <item>
      <title>ท้อง</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-05/</guid>
      <description>“มี” คือ “ไม่” ใน “ไม่” แต่&#xA;&amp;ldquo;ไม่&amp;rdquo; ไม่ใช่ &amp;ldquo;ที่นั่น&amp;rdquo; ของ &amp;ldquo;มี&amp;rdquo;</description>
    </item>
    <item>
      <title>วงกลม</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-11-04/</guid>
      <description>คุณคือคุณ&#xA;ปีศาจตัวขาวและอ้วน&#xA;สามีของฉันและฉัน</description>
    </item>
    <item>
      <title>นกอ้ายงั่ว</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-30/</guid>
      <description>ชีวิตนั้นยืนยาว&#xA;รอคุณอยู่&#xA;ชีวิตนั้นสั้น&#xA;ฉันไม่มีเวลาที่จะพบคุณ&#xA;เราแย่&#xA;โปรดอยู่กับฉันนะที่รัก&#xA;เราเงียบ&#xA;หวงแหนมันตลอดไป</description>
    </item>
    <item>
      <title>จิ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-29/</guid>
      <description>มันเป็นน้ำจากนรกจริงๆ&#xA;สามารถใช้เป็นดอกไม้แห่งสวรรค์ได้&#xA;โฮน่า&#xA;หากฉันโปรยเมล็ดพันธุ์ดอกไม้ในโลกมนุษย์&#xA;โลกมนุษย์ก็จะกลายเป็นสวรรค์เช่นกัน&#xA;เซยาน่า</description>
    </item>
    <item>
      <title>ด้วย</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-27/</guid>
      <description>เมื่อคุณถามฉัน&#xA;&amp;ldquo;ฉันอยู่ที่ไหน?&amp;rdquo;&#xA;สิ่งที่คุณต้องการถามคือ:&#xA;ขณะที่คุณถามฉัน&#xA;ฉันอยู่ที่ไหน?&#xA;หรือ:&#xA;ขณะที่ฉันตอบคุณ&#xA;ฉันอยู่ที่ไหน?&#xA;ขณะที่คุณถามฉัน&#xA;ฉันลืม&#xA;ขณะที่ฉันตอบคุณ&#xA;คุณไม่สำคัญ&#xA;แต่&#xA;ขณะที่คุณกำลังดูคำตอบเหล่านี้&#xA;ฉันอยู่ที่ไหน?&#xA;ที่รัก!&#xA;บางทีฉันอาจจะตายไปแล้ว&#xA;ฉันยังอยู่ที่นี่&#xA;ถ้ามันแตกต่าง&#xA;คนที่ตอบคุณ.&#xA;เขาเป็นใครกันแน่?</description>
    </item>
    <item>
      <title>คุณ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-10-05/</guid>
      <description>คุณ&#xA;ความเจ็บปวดชั่วนิรันดร์ของฉัน&#xA;เจ็บปวดแสนสาหัสเมื่ออยู่กับคุณ&#xA;แม้หลังจากการเลิกรา ความเจ็บปวดยังคงคลุมเครือ&#xA;คุณคือคำสาปชั่วนิรันดร์ของฉัน&#xA;เราไม่สามารถกอดกันเมื่อเราสงบ&#xA;หลังจากสูญเสียการควบคุม&#xA;กระจายทุกอย่าง&#xA;คุณและฉัน ฉลาดหลักแหลม&#xA;หิมะถล่ม</description>
    </item>
    <item>
      <title>ของ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-09-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-09-21/</guid>
      <description>รวบรวมความรักจากทั่วทุกมุมโลก&#xA;ฉันจะทิ้งมันไว้คนเดียว&#xA;ฉันรอการมาเยือนของคุณอยู่&#xA;โลกกว้างเกินไป&#xA;เพราะฉันอาจจะไม่พบคุณ&#xA;ฉันจะปูทางด้วยความรัก&#xA;หวังว่าคุณจะผ่าน&#xA;กลางคืนมืดเกินไป&#xA;เพราะท่านอาจมองไม่เห็น&#xA;ให้ความรักเป็นเทียน&#xA;ฉันจะส่องสว่างสองข้างทาง&#xA;เมื่อเทียนดับ&#xA;ฉันสงสัยว่าคุณยังไม่มา&#xA;นั่นเป็นเหตุผลที่ฉันเปลี่ยนความรักของฉันให้เป็นบอลลูน&#xA;บินให้สูง สูงมาก&#xA;ไปจนถึงสุดขอบฟ้า&#xA;ถ้าคุณยังหามันไม่เจอ&#xA;โปรยมันลงบนพื้นโลก&#xA;กระจายมันไปในคืนอันมืดมิด&#xA;ฉันจะเผยแพร่ความรักไปทั่วโลก</description>
    </item>
    <item>
      <title>ดังนั้น</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-08-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-08-30/</guid>
      <description>เพราะฉันละทิ้งเอกราชของฉัน&#xA;เป็นคนตามใจตัวเอง&#xA;เพราะฉันยอมแพ้กับการละทิ้ง&#xA;หมกมุ่น&#xA;เพิ่มความโลภของคุณเป็นสองเท่า&#xA;เพิ่มเป็นสองเท่า&#xA;ตามที่เป็นอยู่&#xA;จนฉันจมอยู่กับเจตนาฆ่า&#xA;เพราะฉันฆ่าเจตนาฆ่า&#xA;ฉันจะไม่ฆ่าคุณอีก</description>
    </item>
    <item>
      <title>บ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-03-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-03-03/</guid>
      <description>จดจำ, ไม่ว่าคุณจะทำอะไรก็ตาม&#xA;คุณไม่สามารถหนีความตายได้&#xA;แต่&#xA;อย่าลืม&#xA;ถ้าไม่&#xA;สิ่งมีชีวิตคืออะไร?</description>
    </item>
    <item>
      <title>ถึง</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-02-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-02-15/</guid>
      <description>ทำไมคุณถึงมองออกไปข้างนอก?&#xA;มีอนันต์ในท้องฟ้า&#xA;คุณอยู่ที่นั่น&#xA;ฉันก็อยู่ที่นั่นเหมือนกัน&#xA;ทำไมต้องดูข้างใน&#xA;ไม่มีอะไรอยู่ในใจของฉัน&#xA;ไม่มีอย่างอื่น&#xA;ไม่ ไม่ ไม่</description>
    </item>
    <item>
      <title>ยุง</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-01-09/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2017-01-09/</guid>
      <description>ไฟเป็นหลักฐานของความร้อน&#xA;ความเกลียดชังเป็นเครื่องพิสูจน์ความรัก&#xA;ไม่เคยเหนื่อย&#xA;เป็นการพิสูจน์ความรักอันเร่าร้อนหรือไม่?</description>
    </item>
    <item>
      <title>และอื่น ๆ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2016-12-24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2016-12-24/</guid>
      <description>มุ่งหน้าสู่ท้องฟ้าต่อไป&#xA;จนกว่าท้องฟ้าจะว่างเปล่า&#xA;ก้าวต่อไป&#xA;จนกว่าท้องฟ้าจะถึงอนันต์</description>
    </item>
    <item>
      <title>ชอบ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2016-11-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2016-11-30/</guid>
      <description>ไม่มีอะไรสำคัญไปกว่าครอบครัวและลูก ๆ ของฉัน ผู้คนไม่จำเป็นต้องบังคับตัวเองให้มีชื่อเสียง ฉันคิดว่าคงจะดีกว่าถ้าใช้ชีวิตที่เหลือในชนบท ดูแลแกะและม้า และอยู่กับคนที่ฉันรัก แต่บางครั้งคนที่คุณชอบก็อาจจะชอบเล่นกับคนอื่นด้วย 555&#xA;คุณอยากไปชายหาดเพื่อเล่นกีตาร์ แต่เธออยากไปงานปาร์ตี้ที่ไหนสักแห่งที่เต็มไปด้วยผู้คน คุณบอกว่าคุณอยากใช้ชีวิตแบบทุ่งหญ้า แต่คนรักของคุณบอกว่าไม่มีอะไรในชนบท สิ่งที่ฉันชอบคือชีวิตที่หรูหราในเมืองใหญ่&#xA;ท้ายที่สุดแล้ว Passion คือทุกสิ่งในชีวิต มันไม่เกี่ยวอะไรกับไลฟ์สไตล์ของคุณ แต่ถ้าคุณสามารถเพลิดเพลินในเมืองได้ ทำไมไม่ลองเพลิดเพลินในชนบทด้วยล่ะ? ผู้ที่ไม่ทำสิ่งนั้นเพียงแต่ไล่ตามสิ่งต่างๆ แต่ขาดคุณภาพที่แท้จริง ในสมัยก่อนมีสุภาษิตจีนที่แปลว่า &amp;ldquo;ไม่ขอสินค้า ไม่ยกย่องตนเอง&amp;rdquo; ความหมายก็คือ ถ้าคุณหยุดไล่ตามตัวเอง คุณภาพของคุณจะเพิ่มขึ้นตามธรรมชาติ&#xA;นั่นเป็นเหตุผลว่าทำไมแนวคิดสุดท้ายของ ``ชีวิตกินหญ้า&amp;rsquo;&amp;rsquo; จึงเป็นสิ่งที่ยอมรับไม่ได้ ท้ายที่สุดมันก็เป็นจิตสำนึกอีกอย่างหนึ่ง ตราบใดที่เรามีสติเราก็จะชนกันเสมอ หากคุณยอมรับชีวิตในวัดได้ จะเกิดอะไรขึ้นกับการใช้ชีวิตในย่านที่พลุกพล่านที่สุด?&#xA;ทุกคนลืมเรื่องนี้ไปหมดแล้ว คุณไม่จำเป็นต้องตระหนักถึงสิ่งใดอีกต่อไป นี่คือหน้าที่ของศิลปะ หากคุณเพียงแสดงความเป็นตัวเองออกมา คุณอาจไม่สามารถเชื่อมต่อกับผู้ฟังได้อย่างแท้จริง แต่ในทางกลับกัน หากคุณพยายามที่จะเป็นที่ชื่นชอบและพลาดสิ่งที่คุณต้องการแสดงออกไป นั่นก็จะให้ผลตรงกันข้าม ศิลปะมักจะอยู่ที่ไหนสักแห่งระหว่างนั้นเสมอ&#xA;ในใจฉันคุณยังอายุแค่ 16 นะ 555 ^ - ^ ไม่รู้จะทำยังไง แต่ร้อยแก้วของคุณดีจริงๆ&#xA;อาจเป็นเพราะว่าฉันพอใจง่ายมาก 555 ฉันเขียนเพลงไปแล้วประมาณ 200 เพลงโดยใช้ Triads&amp;hellip; เหมือนฉันกินสิ่งเดิมๆ ตลอดเวลา แต่ถ้าบาครู้ เขาคงจะดูถูกฉัน&#xA;สำหรับฉัน ดนตรีเป็นเพียงเครื่องมือในการปลดปล่อยอารมณ์ของฉัน&amp;hellip;ฉันไม่รู้ว่าตัวเองกำลังทำให้ดนตรีมัวหมองหรือเปล่าเวลาที่ฉันพูดแบบนี้ แต่&amp;hellip;นั่นคือเหตุผลที่รุยจังให้ความสำคัญกับดนตรีและชีวิตเป็นอย่างมาก ฉันประทับใจจริงๆเมื่อฉันเห็นมัน ฮ่าๆ ชีวิตของฉันไม่มีสีสัน แต่ของคุณมีสีสันมากและฉันก็อิจฉามาก คุณได้รับมันใช่มั้ย?</description>
    </item>
    <item>
      <title>ความตาย</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2014-10-05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2014-10-05/</guid>
      <description>หากคุณคิดว่าคุณกำลังทำสิ่งที่มีความหมาย&#xA;คุณควรรู้ว่าทุกสิ่งไม่มีความหมาย&#xA;แต่จากนี้ไป&#xA;สิ่งที่คุณทำมีความหมาย</description>
    </item>
    <item>
      <title>มือ</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2013-10-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2013 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2013-10-03/</guid>
      <description>ถ้าคุณไม่ให้ความสำคัญกับชีวิต&#xA;คุณจะต้องเสียใจ&#xA;เพราะ&#xA;เพราะวันมีจำกัด&#xA;แม้ว่าคุณจะเห็นคุณค่าของชีวิตก็ตาม&#xA;คุณจะต้องเสียใจเช่นกัน&#xA;เพราะ&#xA;เพราะวันที่เราไม่ให้ความสำคัญกับชีวิตก็มีจำกัดเหมือนกัน</description>
    </item>
    <item>
      <title>มี</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2012-01-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2012-01-12/</guid>
      <description>เมื่อคุณรู้สึกปลอดภัย&#xA;อันตรายรออยู่ข้างหลัง&#xA;หากคุณตกอยู่ในอันตราย&#xA;ความปลอดภัยรออยู่ข้างหลังคุณ</description>
    </item>
    <item>
      <title>ว้าว</title>
      <link>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2011-09-24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 13:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://dm-o.netlify.app/th/posts/2011-09-24/</guid>
      <description>ตอนนี้&#xA;ชิ้นส่วนของช่องว่าง&#xA;คุณอยู่ในอดีตหรือเปล่า?&#xA;ไม่ว่าคุณจะอยู่ในอนาคต</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
